<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Trivial | Null Space]]></title>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/categories/trivial/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/"/>
  <updated>2012-12-31T23:49:01+08:00</updated>
  <id>http://Aquietzero.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zero]]></name>
    <email><![CDATA[zhaoyunhaosss@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Summary of 2012]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/12/31/summary-of-2012/"/>
    <updated>2012-12-31T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/12/31/summary-of-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>眨眼之间一个月的时间过去了，在这个月里我没有做任何的更新，感觉比较惭愧，但实在是忙得不可开交，连写总结的时间都没有了。现在近年末，还有一个小时就2013了，看来我必须得在这一个小时内完成这篇总结，这样才算是一片年终总结。今年有好多第一次呢~</p>

<h2 id="section">关于兼职与实习</h2>

<p><strong>今年是我第一次找兼职，找实习，并且赚到微薄的一些钱的一年</strong>，我用这些钱给我妈买了ipad，然后换来了一部macbook。虽然这个兼职耗费了我大概快一年的时间，虽然一开始也有一点不愉快，但是那些因素很快就过去了，我依然在用我的第二技能来赚着外快，当然，我本人是不太喜欢将这个第二技能转变为第一技能的，但是从年末的情况看来，我真的慢慢，慢慢地偏向于前端了。</p>

<p>在UC的实习也令我度过了愉快的三个月，关于这个我已经写过两篇文章了，所以在此就不再描述了。</p>

<h2 id="section-1">泰国旅游</h2>

<p><strong>今年是我人生第一次出国</strong>，而去的就是泰国。说实话，在去之前我满怀憧憬，但实际上泰国并不是一个可以令充满想象的国家，其给我的感觉就是二十年前的中国。但是中途却有很多经历令我流连忘返并且印象深刻，我不打算在此详细叙述整个旅途的过程，而是希望在之后有时间，将照片好好整理从而写一篇游记。</p>

<h2 id="section-2">香港之旅</h2>

<p>从泰国回来以后我立刻又奔赴了香港一趟，这次旅途或许就改变了我的一生。</p>

<p>之前经由师兄的介绍进入了一个团队，这次去香港的目的就是去参观他们的办公室。他们的办公室在香港的科技园，我从没想过，香港科技园会是如此的漂亮。只可惜他们目前都在广州，这个美丽的办公室就此浪费了…</p>

<p>这是我第二次去香港，上一次好像已经是初中的事情了，那时候去香港给我留下的唯一印象就是香港的云吞面非常好吃。这次去香港，我才发现香港给我的就是一种五光十色的狭窄的感觉。为什么说五光十色呢，因为香港色彩很多，不论是路边的灯光，还是街头的美食，无论是来往的路人，还是地铁上的乘客。为了节省住宿的费用，我们直接就睡在办公室了，那种经历当然也是第一次，很新奇，但是睡得并不好。</p>

<p><strong>去香港的那两天是我人生唯一的连续两天不洗澡</strong>，因为原来打算就是晚上去白天回的，结果Fong忽然跟我们说有个重量级的人要去香港，所以要多呆一天，其实到了最后，我们也还是没有机会看到那个重量级的人，不过以后应该还是会有机会的。</p>

<p>另一个令我感到新奇的地方就是，团队的人都很说得来，没想到老大居然是读物理的，而且明哥(其实应该是铭哥，不过大家说多了就不在意了…)也在物理，哲学方面很说得来。还记得在回来的列车上，在我们上车之后还吵吵闹闹的，但是我们渐渐地把话题转向了物理和哲学，结果渐渐地整节车厢都安静了下来。当我们讨论到“人活着究竟有什么意义呢？”的时候，我就只能听到我们三个人的声音在车厢里回荡。那确实是美好的回忆。</p>

<p>目前在这个团队中所接受的工作确实挺有挑战，但是同时出来的效果也起到了一定的鼓舞作用，但是因为各种原因，现在还是不能说太多了。</p>

<h2 id="section-3">关于专业学习和工作</h2>

<p>本来十一月还是懒懒散散计划满满的，结果十二月以来，各种项目就把我的时间冲击得支离破碎。本来在十一月计划得复习大一大二的数学，顺便复习一下高中物理以及科普一下量子物理的，而且计划也执行得颇为顺利，但是十二月来的项目立刻就把我养成了一两个月的好习惯完全废掉了。俗话说得好啊，一两年养成的习惯一两天就能够打破了。在十二月里，我的生活规律渐渐被打破，在学校要忙毕业论文，一个团队的项目，还有一个校外团队的项目，而在其余时间，我都得奉献给那个带我去香港参观的团队，其实他们的项目是最令我神往的。所以，除此之外我基本上没有任何的娱乐时间了，连思思都没时间见了。</p>

<p>其实在我看来，这些奋斗或许就是那么的一到两年，但是我所学到的，可能受用终身，所以我并没有放弃其中的任何一项。我知道多线程工作的坏处，但是，这几件事对我来说真的是尤其的重要，我一件都不希望将其落下，希望诸位关心我的人能默默地保佑我。</p>

<h2 id="section-4">关于法语</h2>

<p>我对法语真的是充满了愧疚，因为我一直奉献在上面的时间并不是很多，所以一直进步甚微。上半年的学期无可厚非，因为课太多了，但是这个学期非常空闲，而我奉献在上面的时间也是无可奈何的少，最可恶的是在十一月，我还大大声声地跟老实说这个学期我事情很少，可以好好学习法语，将过去落下的都补回来。只可惜十二月一到，什么诺言就都不攻自破了。由于1月7号被可恶的web安全考试占据了，所以我被迫把法语的口语考试提前到今天，在2012的最后一天考法语感觉特别地悲哀，因为真正到我的时候，我才发现，这有可能就是我跟老师的最后一次法语对话了，感觉非常不舍。而且在空荡荡的教室里，更有那种悲哀寂寥的气氛。因为考生都是逐个逐个来，而我又得赶着回家，所以到最后也还是没能和老师好好地谈一下之后的学习，这个确实有点失望…</p>

<h2 id="section-5">关于人生</h2>

<p>这一年我改变了很多。</p>

<ul>
  <li>我发现我并不喜欢在大公司工作。</li>
  <li>我发现我自己有很多时候还是悠游寡断。</li>
  <li>我发现我有时候又过分地冲动，例如乱接项目。</li>
  <li>我发现我渐渐地不反对婚前性行为了。</li>
  <li>我发现其实我还希望继续学习下去，无论是基础的还是专业的。</li>
  <li>我发现我的能力还有很大提高的空间。</li>
  <li>我发现我真的很喜欢法语，比我想象中要喜欢很多。</li>
  <li>我发现我真的无助，因为没有什么人，至少是身边的人，跟我走同样的方向。</li>
  <li>我发现时间对我来说真的不怎么够，即使我晚上三四点睡觉，早上九点十点起。</li>
  <li>我发现我的欲望在不断膨胀。</li>
  <li>我发现我的写作风格完全改变了，没有以前那么多废话，当然也没有了以前的条理。</li>
</ul>

<h2 id="section-6">关于明天</h2>

<p>明天很快就会来，但是我们却永远都到不了明天，只能无限接近，当你觉得你到达了明天，其实你已经在今天了…</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[非正常忙碌]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/11/29/fei-zheng-chang-mang-lu/"/>
    <updated>2012-11-29T00:40:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/11/29/fei-zheng-chang-mang-lu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近处于非正常忙碌状态，各种烦恼…</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Another Fresh Start]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/08/03/another-fresh-start/"/>
    <updated>2012-08-03T23:18:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/08/03/another-fresh-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近几天空间和域名都过期了，实在不想再续费那些php空间了，也不想再去折腾博客系统，于是就偷懒用Octopress了。其实我也不是对博客系统没有兴趣了，只是需要一个写文章的地方，于是就选择了这里。之前很早就听说过Octopress了，也看到非常非常多的人在用，但一直有自己的空间使得我不想去用，但实际上我也好久没有更新过空间了，现在空间没有了，心里不实在了，想快点找个能写东西的地方…</p>

<p>我不打算把之前的文章搬到这里来了，这里就当作是我一个新的开始吧…</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
