<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Puzzle | Null Space]]></title>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/categories/puzzle/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/"/>
  <updated>2012-11-29T00:43:14+08:00</updated>
  <id>http://Aquietzero.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zero]]></name>
    <email><![CDATA[zhaoyunhaosss@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[An Egg Measuring Puzzle]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/08/18/an-egg-measuring-puzzle/"/>
    <updated>2012-08-18T10:18:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/08/18/an-egg-measuring-puzzle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前两天做培训的时候，同事问了我一道称蛋的题目，乍一听，跟我们平常所接触的称蛋问题看上去非常相似，但实际上难度却大多了…</p>

<p>先来回顾一下平常所遇见到的普通的称蛋问题:</p>

<blockquote>
  <p>有十二只蛋，其中有一只蛋坏掉了，这只坏掉的蛋是比其它的蛋都要重的，请问称3次能找出这只蛋吗？</p>
</blockquote>

<p>答案当然是可以的，这种题目就是要找出这个找出坏蛋的称蛋方法，工具一般是天平。这种题非常简单，因为题目已经明确说明了坏蛋是更重的，所以用如下的步骤即可：</p>

<ul>
  <li>从12只蛋里面拿出8只，把它们分成4只4只两组分别放在天平两边。
    <ul>
      <li>如果平衡，则坏蛋在剩下的4只蛋里面。</li>
      <li>如果不平衡，则坏蛋在较重一边的4只蛋里面。</li>
    </ul>
  </li>
  <li>对于两种情况来说，都是在四只蛋里面确定一只坏蛋，方法其实如上，将其分为两组，每组两只，则坏蛋在较重一边。</li>
  <li>最后就只是在两只蛋里面选一只，一称即可。</li>
</ul>

<p>从上面可以看出，第一步确定四只蛋，第二步确定两只蛋，最后一步确定坏蛋。之所以能够这样做，就是因为坏蛋是比较重的，这样意味着从两只蛋里面可以确定坏蛋。但是前两天所遇到的称蛋问题，却没有那么的容易。题目如下：</p>

<blockquote>
  <p>有十二只蛋，其中有一只蛋坏掉了，但是不知道这只坏蛋是重了还是轻了，请问称3次能找出这只蛋吗？</p>
</blockquote>

<p>乍一看，两题真的非常相似，但是有一个极为不同的地方，那就是现在不知道坏蛋是重了还是轻了，所以当只有两只蛋的时候，根本就无法判定哪一只是坏蛋。一开始可能没有任何的思路，这样我们可以套用上面的方法看看有没有效果。为了更为形象的表述，我打算用一些简单的ASCII图。</p>

<p>首先可以这样：</p>

<pre><code>  oooo       oooo
`------'   `------'
    \_________/
        /_\            oooo
</code></pre>

<p>如果天平平衡的话，那么坏蛋就可以确定在剩下的四只蛋里面，这无疑大大缩小了范围。但是如果天平并不平衡的话，我们也不能确定坏蛋在天平的那一边，这样实际上我们就只能确定到坏蛋在8只蛋里面，这是一个非常大的范围。由于这样称算是占用了一次，如果4只蛋的那边能用两次就确定到坏蛋的话，那还是有可能把题目解出来的。</p>

<p>这样的话问题就变成是从4只蛋里面挑坏蛋了。由于不知道坏蛋的轻重，所以必须精确到一只蛋。从四只蛋里面拿出两只，分别放到天平两边(要注意的是，原来天平两边的四只蛋并不用拿出)，如下图：</p>

<pre><code>  ooooo       ooooo
`-------'   `-------'
    \__________/
         /_\            oo
</code></pre>

<p>下面会有两种情况出现：</p>

<ol>
  <li>
    <p>如果天平现在平衡，那么说明剩下的两只蛋里面有一只是坏蛋，这样的话拿剩下两只蛋中的一只换掉天平里面的任意一只。如果天平保持平衡，那么剩下的一只就是坏蛋，如果天平不平衡，那么拿去换蛋的那只蛋就是坏蛋。</p>
  </li>
  <li>
    <p>如果天平现在不平衡，那么说明加上去天平的两只蛋有一只是坏蛋，从两只蛋中挑坏蛋的方法可以用第一种情况的方法来解决。</p>
  </li>
</ol>

<p>就这样便可以从四只蛋中找出坏蛋了。剩下的难题就是从8只蛋中找出坏蛋了。如果一开始天平并不平衡，那么坏蛋就在天平上的8只蛋中，要从两次的称量中找出坏蛋，这的确不容易。这里需要一个新的思路，那就是给蛋进行编号：</p>

<pre><code>                  5678
    1234        `------'
  `------'         /
      \___________/
           /_\            oooo
</code></pre>

<p>如果一开始天平是如此倾侧的话，为了判断蛋在哪边，我们进行一个简单的交换：</p>

<pre><code>                 278
    156        `-----'
  `-----'         /
      \__________/
           /_\            oooo
</code></pre>

<p>如果此时天平没有改变倾斜的方向，那么就可以断定坏蛋在1，7，8中。为什么呢？因为如果坏蛋在1，7，8中的话，那么决定天平如何倾斜的也就是1，7，8三个蛋，如果这三个蛋位置不变，那么天平的倾斜方向也是不会变的。既然确定了坏蛋在1，7，8中，那么我们可以称7和8，如果它们等重，那么坏蛋就只比较重的1，如果7，8并不等重，那么7，8里面较轻的一个就是坏蛋，这样的结果可以跟上面的图进行对比，因为7，8所在的一边是较轻的，如果7，8中有坏蛋的话，那必定是更轻的一个。</p>

<p>同理，如果出现下面的情况：</p>

<pre><code>    156
  `-----'       278
     \        `-----'
      \__________/
           /_\            oooo
</code></pre>

<p>变换2，5，6位置以后天平倾斜方向改变，则可以断定坏蛋在2，5，6里面，其判断方法跟上面是一样的。最后还有一种情况，那就是拿走了3，4以后，天平保持平衡，那么很明显，3，4里面就有一只坏蛋了，判断方法可以用最开始的方法。当然也可以直接称3和4，因为如果1，2，3，4那边本来比较重的话，那么3，4之中比较重的是坏蛋，反之就是更轻的为坏蛋。</p>

<p>这是一道非常有趣的题目，用编号加上逻辑推理来减少称量次数，为此记录一下。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
