<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Book Review | Null Space]]></title>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/categories/book-review/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/"/>
  <updated>2012-11-01T13:17:18+08:00</updated>
  <id>http://Aquietzero.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zero]]></name>
    <email><![CDATA[zhaoyunhaosss@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Book Review: 天才在左，疯子在右]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/10/30/book-review-tian-cai-zai-zuo-%2Cfeng-zi-zai-you/"/>
    <updated>2012-10-30T11:53:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/10/30/book-review-tian-cai-zai-zuo-,feng-zi-zai-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近看完《天才在左，疯子在右》，感觉有点奇特。</p>

<p>回想起高中的时候，我非常喜欢心理学经济学等人文社科类学科。现在反而忘记了其原因，估计是那些时候天天沉浸在数学物理题海之中，看到一些人文的知识，并且是有一定逻辑可循的，感觉有点吸引吧。也正是因为那个时候喜欢看那种书，所以思考也比较多，或者有些还比较奇特，但我悔恨那个时候没有足够的时间做思想记录，也没有现在有触手可及的方便的电子产品做辅助，以至于很多思考都丢失了。在大学四年毫不间断地计算机科学学习中，我没有看过一本人文方面的书籍，更没有做过任何与人本身相联系的思考，就更别说写过什么这方面的思考记录了。</p>

<p>这本书可以说是这四年以来我唯一看的一本有关人文精神方面的书籍了，书中分故事讲到很多精神病人故事，思想，重新勾起了当初我对精神病，对人本性，甚至对世界本性的兴趣。这篇文章也是这么久以来写的一篇关于这方面思考的记录。估计以后还会继续下去，因为我并不是一个死板的冷冰冰的理科生，对人类语言喜爱的我永远都保有一颗感性的心。</p>

<p>书中有一些话以及有一些思想很触动我，但是我没有打算将其列出来分点评论，而是打算把我的总体感觉一并说出来。</p>

<p>首先我觉得有必要就精神病的概念简单讨论一下。其百度百科定义如下：</p>

<blockquote>
  <p>精神病指严重的心理障碍，患者的认识、情感、意志、动作行为等心理活动均可出现持久的明显的异常；不能正常的学习、工作、生活；动作行为难以被一般人理解；在病态心理的支配下，有自杀或攻击、伤害他人的动作行为。</p>
</blockquote>

<p>下面是加拿大精神健康协会所给的定义，感觉比维基百科上的稍微详细一点：</p>

<blockquote>
  <p>Psychosis is a serious but treatable medical condition that reflects a disturbance in brain functioning. A person with psychosis experiences some loss of contact with reality, characterized by changes in their way of thinking, believing, perceiving and/or behaving. For the person experiencing psychosis, the condition can be very disorienting and distressing. Without effective treatment, psychosis can overwhelm the lives of individuals and families.</p>
</blockquote>

<p>既然这是一个病，所以在定义中都有“异常”等字眼，我明白这样定义的必要性，但从根本上来说，我觉得“异常”确实是一个带有浓浓主观意味的词。在我理解起来，人的行为确实还是受着意识的控制，而意识又是通过人对外在物质世界的接触所形成的，既然每个人所接触的只能是部分的世界，就不应该存在着两个具有相同意识的人。而“异常”可以理解为“与正常相异”，那么既然没有两个相同的，就意味着我们只能用模糊集合来定义正常，其实这样就不对了，但是却没有什么其他的好办法。既然人们能把超凡脱俗，智力超群的称为“天才”，那为什么另一个极端的就称为“精神病”呢？如果两者的言论思想一般人都不容易理解，那本身就不应该有这样的区别。</p>

<p>书中作者提到，很多精神病患者其实有着完美的理论，并且虽然在“正常人”看来非常荒谬神奇，但是“正常人”却又不能轻易地将其否定，并且给出证据或推理。这实际上就仅仅说明了他们确实在思想上有别于常人而已。同理，从信仰方面来看，既然宗教信仰自由，就肯定了人们在价值观方面是平等的，那么对于精神病患者的另类精神来说，我们也应该平等对待。</p>

<p>从定义的后半部分来看，精神病患者由于其异常的的心理活动导致了不能正常的生活，学习，以及在病态心理的支配下，有自杀或者伤害他人的行为。我觉得对于这点来说，对于精神病人的界定是没有错的，他们确实是需要治疗或者隔离。上面虽然说到平等的问题，但是我觉得那仅仅是站在全体生物的角度来看的。从一个“正常”的群里里面看外面的群体，或者群体外面的个体，这确实是不能平等地看问题。当一个群体或者其个体遭受到群体外力影响时，他们确实有必要采取必要的手段来稳定内部。因为并不是站在全体的角度考虑问题，而是站在群体的高度看问题。</p>

<p>但现实又往往不是因为这样，有时候某些“精神病患者”并没有作出什么伤害他人的举动，而仅仅是因为思想另类而被界定，并且还要接受“正常”人类的未确定但又自认为合理正确的教育和治疗，这确实令我感到心疼。仅仅从这本书所描述的案例来看，我感觉那些“精神病患者”有很多都是平常因为思考时间空间的问题过于深入，才导致在别人眼中思想另类。其实对于一般“正常人”来说，如果不是对那方面有兴趣的话，根本就不会接触那方面的知识，以至于其对于时间空间的存在，形式以及本原感到理所当然，可以说将其“绝对化”了。我怀疑人类的大脑是否能认识到存在于超越自身维度的空间里面所谓的真理，但是我并不排除在这个世界上的某些人能够以某种方式“猜”出那些真理，这是我们无法证实的，也就无法将他们界定。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
