<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Book Review | Null Space]]></title>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/categories/book-review/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Aquietzero.github.com/"/>
  <updated>2012-11-29T00:43:14+08:00</updated>
  <id>http://Aquietzero.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[zero]]></name>
    <email><![CDATA[zhaoyunhaosss@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Book Review: 超越时空]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/11/19/chao-yue-shi-kong/"/>
    <updated>2012-11-19T23:50:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/11/19/chao-yue-shi-kong</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="/images/bookcovers/超越时空.jpg"></p>

<p>今天看完了《超越时空》，感情非常的复杂。这个“复杂”并不是不负责任地乱用概括性词语，而是确实地多种情感交织在一起，难以拆解，难以细说。但是我依然会在本文尽量记录自己的感觉，虽然不知道能不能成功。</p>

<p>这本书是<a href="https://plus.google.com/u/0/102456197990353170372/posts">tian qing</a>推荐的，确实是一本好书，但是电子版质量也太差了，所以最后还是买了纸质版来看。纸质版的印制相当的不错，封面设计得简洁美观，里面的排版也很舒服，所以整个看书过程可以说是非常愉悦的。</p>

<p>其实我不能说是看完了这本书，因为书中有相当数量的语句以及概念我是不能理解的。但是我知道以我现在的知识水平并不能完全将其理解，所以我也没有专门去深究书中的某些概念以及表达，而是以此作为对自己的一个动力，这方面在下面会说到。所以总的来说，对于这本书，我目前也只是走马观花，当它是科普书罢了，但是这已经带给我很多思考了。</p>

<h2 id="section">有关学习</h2>

<p>似乎每次看完书都会带给我一些学习上的思考，而这往往是首当其冲的。</p>

<p>自从上次看完《上帝掷骰子吗？—量子物理史话》以后，我就立刻有了复习并继续学习数学物理的冲动了。其实这也不仅仅是看完书的头脑发热，而是激起了我一直犹豫不决的决定。因为选择了保研的缘故，我现在可以说是有比较多的空闲时间的，为了以后能更好地驾驭技术，我觉得数学必不可少。但是由于个人的惰性，一直没有什么能唤起我拿起那些大一的数学书来复习。而那本量子物理史话就正正充当了这个角色。自从十一月以来，我开始复习线性代数以及高等数学，顿时发现自己以前确实对某些概念一知半解，甚至混淆，这些都会以博文的形式记录，这里就不多说了。</p>

<p><strong>这本书则给了我更深一层的思考。因为我感觉，有些概念，特别是抽象层次很高的概念，如果我们不在我们思想发育的黄金时期来学习，来掌握的话，可能一辈子都无法理解。</strong>随后我就找了一张数学学科结构图来看，发现要触及量子物理场论以及广义相对论，需要的数学准备实在是太多了，估计在我的黄金十年也学不完。况且我又不是专攻数学和理论物理，所以这等于为我的求知欲设下了重重的屏障。当然，我也没有因此而打算放弃，因为毕竟有很多数学都是我需要的，无论是做软件设计还是搞研究，所以这并没有什么冲突。</p>

<h2 id="section-1">有关高维空间</h2>

<p>贯穿本书的一个主题是：<strong>引入高维空间能使理论简化。</strong></p>

<p>其实在阅读本书以前，我一直有一个误区，那就是没有搞清楚“物理维度”和“数学维度”的区别。在学习线性代数的时候，可以将维度理解为空间基的分量数，而这也可以简单理解为一个有序元组的元素个数，其实就是一种表示，无论是多少维，都是数学运算上的体现，并不存在对世界认识有任何的改变。但是物理上的维度在我们看来可能就有点不一样了，我们会刻意地将长，宽，高，时间说成是前四维。如果物理学家跟我们说我们生活在十维空间里（而事实上他们也是这么说），那么我们或许就会刻意去想象高出来的维数是怎样的，它们叫什么，如何影响我们。</p>

<p>看了这本书以后纠正了我对其的看法。其实物理上的维数的引入仅仅是数学计算的一个结果。理论物理学家希望有一个大一统的理论来统一描述自然界中四种基本的力，而他们发现，通过引入高维空间能使计算得到简化，使模型变得简单，并且发现对于现在来说，十维的黎曼规度空间足以囊括四种基本力，所以有如下说法：四种基本的自然力在十维空间中得到了统一。并且，据他们所言，这十维还分成了两个世界，一个是我们生活的四维空间，而另一个是蜷缩到普朗克尺度的六维空间。当然，我还没能去接触那些数学，但我感觉这个十维实际上也就是数学表达式上的一种形式，其中四维能找到对应于现实的物理解释，并且我们能够感知，而另外的六维则是预言。有可能以后有新的发现，需要更大维度的黎曼规度空间来囊括，那或许又不止十维了。</p>

<p>再有，书中对人对高维空间的感觉做了非常形象地描述。书中反复出现的二维国令我想起了数学漫步里面的那些二维蜥蜴，其实应该是艾舍尔的平面蜥蜴，他们都无法感知三维世界，更没有“向上”或是“向下”的概念，他们都觉得那些有三维经历的同伴是疯子。其实想想人类也可以做同样类比，我们同样不能感受高维的空间，但是我们不能否定其存在的可能性，因为那就像我们确实存在于比二维蜥蜴更高维的空间之中一样，这可能是事实。</p>

<h2 id="section-2">有关超弦理论</h2>

<p>记得当初在高中看这一概念的时候，可谓毫无头绪，估计我当时就不了解这个理论是用来干嘛的。其实近几十年来，理论物理学家都希望寻求所谓的大一统理论来概括四种自然力，最新的最有生命力的可算是超弦理论了。</p>

<p>自从出现粒子对撞机以来，上百种亚原子粒子相继被发现，这对于统一之路并不是什么好消息。毕竟要找到一种既能统一这上百种亚原子粒子，并且又能统一引力的学说，确实不是那么的容易。在此之前还必须看看理论物理学家们是如何看待引力的。</p>

<p>爱因斯坦是希望用连续光滑的方式来描述引力的，他将其表述为空间的扭曲产生力；而从量子力学看来，由于电磁力，强力和弱力都可以看成是因为交换粒子而产生，所以他们就假象存在着一种“引力子”，而引力则是通过物体交换“引力子”而产生的。这样看来，似乎从量子力学的角度来看问题会简单一些，因为一切力都可以表述为特定粒子的交换过程。而粒子数量何其之多，要统一它们必须要站在一定的高度之上。根据上面提到的，通过引入高维空间能简化理论，那么这些各种各样的例子在高维空间里看起来像什么东西呢？</p>

<p>像一根根以不同频率震动的闭合小弦！说实话，这个理论在我看来确实优美无比（当然不是从数学的角度来说的）。想想我们的DNA，虽然每个人的DNA螺旋结构是一样的，而且组成DNA的基本化学成分是相同的，其基本的单元嘌呤，嘧啶数量也很少，但是通过这些简单的基本单元却能构成无穷多的遗传组合。这就是我们每个人都不一样的本质原因。同样，我们可以把那些亚原子粒子看作是同源而生，而它们的元就是闭合的小弦，这些小弦在高维空间以不同的频率来震动，我们在思维空间中观测到的就是多种多样的亚原子粒子了。</p>

<p>这样其实以一种很好的方式结合了爱因斯坦的愿望以及量子理论。因为它的本质是那些震动的闭合的小弦，它们在高维空间具有简单的描述，并且是纯几何的，这正是爱因斯坦的希望，即用纯几何方法来推导出物理定律。但是在低维空间中，它又可以描述多种多样的亚原子粒子，而这又是量子物理的思想。所以说它在一定程度上确实很好地将两者结合了起来。当然，我也是希望以后能从数学的角度来感受其美的。</p>

<h2 id="section-3">有关外星生物的探索</h2>

<p>本书靠后的地方还说到了有关外星生物的探索问题。我对此感觉还是比较深的。因为据科学家所做的宇宙大爆炸的电脑模拟，其实适合生命居住的星球数目还是挺多的，我还记得其描述的距离地球的平均半径也就只有15光年而已，但为什么我们还没有探测到地外生命呢？</p>

<p>其实我们存在于地球的时间尺度相对于宇宙的寿命是非常短的，可以说是一瞬。而对于我们真正达到探测地外生命的技术的时间来说，就更为短了。可能在漫长的宇宙历史中，已经出现过很多璀璨的文明，但它们都或许在我们诞生之前很多很多年就被毁灭掉，消亡掉了；又或许在我们消亡以后的若干年以后出现。从这个时间尺度上来思考这个问题，或许我们根本就不会在我们的历史中探测到地外生命。</p>

<p>虽然这样说，但这样的描述仍然阻止不了我对其的想象，因为我总是希望有那么的一点机会来瞥视一下另外的文明。但是书中也强调，真正发现了地外文明或许不是一件好事，因为文明之间肯定会有发展的差异，而发展更为强势的一方会有可能有征服另一方的欲望，如果地球处于劣势之中，那岂不是自寻烦恼。</p>

<p>书中还谈到了一个有趣的方面，那就是，地球虽然没掌握超空间技术，但是有可能有别的文明掌握了啊，那么它们怎么就不过来找我们，并与我们分享他们的技术呢？书中用一个有趣的比喻来阐述这个问题：我们看到蚂蚁的第一反映是觉得他们很渺小，我们并不会主动上前与其交流，或许还会踩上一脚。也就是说，那些比我们高级很多先进很多的文明或许根本就没有和我们沟通交流的愿望。</p>

<h2 id="section-4">有关人类在宇宙中的地位</h2>

<p>文中提到文明可以分为三类：一类文明可以操纵星球上的物理现象，如气候等；二类文明可以操纵所在星系的能源，如利用恒星的核能之类；三类文明可以脱离星系，到别的星系去殖民。如此看来，人类所处的仅仅算是零类文明而已。在此看来，人类确实是非常渺小。但是，这么渺小的人类却可以通过自身的努力，在短短数百年里，发现出如此精妙的物理定律，而这些定律能够描述那些我们可能永远都到不到的地方的行为，对此我确实感到非常震撼。人类甚至能理性地看待超空间，而不并不会因为无法观察到它而觉得其荒谬。这确实是很了不起的！</p>

<h2 id="section-5">有关哲学讨论的需要</h2>

<p>高中政治一句话毒害了我们很久：<strong>哲学是科学的科学</strong>。这话并不无道理，但是渐渐地，当我看到很多物理学家都在为那些数学公式所折射出神奇的哲学含义而头痛时，我就开始觉得在这些问题上进行哲学讨论的意义并不是那么大了。</p>

<p>在近代以来，理论物理和实验物理的角色已经互换了。在伽利略的时代，物理学家通过实验来总结规律，而现在，往往是理论物理学家首先从数学推导中有新的预言或者解释，然后再通过实验物理学家去验证。但是，在追求大一统的过程中，在探索宇宙最深层次的奥秘中，实验往往是不可行的。也就是说，创世的实验是不能完成的，这意味着，我们只能从理论上证明而不能去检验。有些人抨击说：不能检验的就不能说是真理了。但是，那些人有可能会被划分到愚蠢的二维蜥蜴行列了。因为对于我们无法察觉的高维空间，我们并不能否认其存在的可能性，而如果规律在高维空间中得到对称的完美的统一，那么我还是乐意相信自然界的本质是简洁以及对称的。我们并不需要苛刻地去追究那十维究竟是哪十维，我们也不能奢望有朝一日我们能真的感受它或者验证它，我们能用简洁的方式将其表达，已经足够了。</p>

<p>薛定谔方程也常常被拿来去做哲学讨论，不确定性原理也一样。其实，既然哲学里面都说真理有适用的范围，而这些理论在相当一个广度的应用中是没有问题的，那就说明它们确实客观地正确地描述了一类的现象，我们也不能揪住其弱点不放，说其映射出来的哲学很荒谬。</p>

<p>其实如果真的存在我们无从察觉的高维世界，那么一切本质应该是荒谬才对！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Book Review: 上帝掷骰子吗？—量子物理史话]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/11/06/shang-di-zhi-tou-zi-ma-liang-zi-wu-li-shi-hua/"/>
    <updated>2012-11-06T13:24:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/11/06/shang-di-zhi-tou-zi-ma-liang-zi-wu-li-shi-hua</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="/images/bookcovers/上帝掷骰子吗.jpg"></p>

<p>花了近两周的时间读完了《上帝掷骰子吗？—量子物理史话》，大概每天读那么一章吧。其实这样的速度主要是因为书中有很多语言上的装饰，很多内容可能只需要一两句话就可描述清楚，但作者非得要花上一段来渲染一下场景，这个我不太喜欢。但是既然这是一本通俗读本，科普著作，这样的描写确实很符合这本书的身份的。</p>

<p>本书确实是一本好书，因为它以通俗易懂的方式介绍了量子物理的发展历程，我读书的时候一般比较喜欢角色代入，所以在看此书的时候异常激动，曾多次将自己代入那些量子大将上面，感觉自己就完全经历了这样的一个过程，波澜壮阔，沧海桑田。本书除了较为全面地介绍了量子物理的发展史以外，还以通俗的方式讲述了量子物理的一些重要概念。正如它纠正了我一直以来的一些错误理解，也引发了我很多的思考。</p>

<h2 id="section">关于多世界理论</h2>

<p>之前接触薛定谔的猫仅仅是从高中语文的一篇阅读，当然具体内容就忘了。我一直认为“既生又死”的含义是，只是在我们没有观测的时候不知道那只猫的死活，但是它本身可能已经死了，可能还活着，两种状态只择其一。但是现在才知道，其实根据哥本哈根的解释，在没有观测之前，猫其实是可以由一个态叠加的波函数来表示，这样说来，那只猫其实是两种态，即生和死两种态的叠加，在我们观测的一瞬间，波函数发生了坍缩，等概率地出现猫生，或者猫死的状态。在看书的过程中，其实我对这种解释的也并不是太信服，如书中所说，它引入了观测者的概念，并且它无法解释坍缩这一个过程。</p>

<p>坍缩这个过程它没法解释也没什么好说的，但是引入了观察者的概念，那问题就大了。也就是说，如果我闭上眼睛，那么我周围的事物都在以各自的波函数进行演变，各种状态都叠加在一起了，混乱不已，但是我一睁开眼睛，充当观测者了，这些混乱不已的波函数瞬间就坍缩了，一切的事物都是那么的正常。这是一种比较野蛮的，而且扯入了唯心的解释。</p>

<p>如果从多重世界(MWI)来看呢？世界无时不刻都在“分裂”，我们所处的世界只是无限多种可能之中的一个。而在我们打开盒子之际，世界可能已经分裂了无数多个，有猫生的世界，有猫死的世界。这样的解释结合波函数来看是挺好理解的，因为波函数从没有发生坍缩，而是我们的世界就处于一种态叠加之中，我们所在的当前世界就是多重世界在某一个方向上的投影。这种解释虽然绕过了坍缩的问题，但是却引发了一系列的哲学问题。我们不禁要问，究竟哪一个才是我呢？如果把人放进了那个猫的实验，实际上在盒子里的我们就是观测者了，并处于多重世界中的某一个了。而在这些世界当中，必定有一些世界是我们没有死，而另外有一些则是我们已经死了。如果，在我们已经死了的世界里面讨论我们是毫无意义的，那么就等价于我们所存在的世界必定是我们所生存的世界，这岂不是放到实验中的我们永远不死了吗？这又是跟概率相矛盾的。</p>

<p>说到多重世界不禁令我想说说之前看的一部动漫《steins gate》。这里并不讨论其情节，但是里面有一点我比较认同，那就是即使回到过去了，也不能改变到现在。其中所用到的就是多世界的原理。就是说，你回到的是你当前所在世界的过去，并且在改变过去以后，世界线分裂了，跟这里说的世界分裂其实有点类似，你在改变过去以后已经没有回到现在的概念了，因为你有可能处于改变过去以后分裂出的多条世界线中的一条，你根本就不知道别的世界线上发生了什么事情。也就是说，不同的世界其实是正交的，这跟多世界理论所说的一致。</p>

<p>在多世界理论里面有一个观点是挺吸引我的，那就是上面说到的不同世界的正交性的问题。考虑世界的波函数，它每时每刻都是多个态的叠加，而这个态则是表示在某一个时刻世界的状态。那么如何描述这个世界的状态呢？对于一个普通的刚体，我们或许可以用一个六元组来描素，即三个方向上的坐标以及三个方向上的动量，这样的一个元组我们可以看作是六维空间里面的一个点。对于世界来说，由于世界可以看作是由微粒组成，如果我们对每个微粒都进行这样的描述，这样所得到的一个元组也可以看作是一个非常高维空间中的一个点，其随着时间来运动形成一条曲线。在二维空间中，我们随便画几条线是很容易相交的，但是一旦到了三维空间，这恐怕就没那么容易了，如果是更高维的空间，那么世界线相交的几率就会变得很低。所以我们可以想象用这种方式来描述的话，我们根本就不能察觉到平行世界的存在。</p>

<h2 id="section-1">关于理论物理</h2>

<p>之前看《生活大爆炸》的时候觉得Sheldon很自负，觉得自己搞理论物理就比别人高尚很多。其实看完这本书以后，我也有同感。因为物理学和哲学都是旨在揭示世界的运行规律(注意，是世界而不是人类社会)，但是个人感觉哲学是净思考，但是物理是有依据的。虽然，可能在理论物理上，往往是先有理论然后有观测结果证实，但是理论从何而来呢？从既有的实验以及严密的数学推导。如果数学的基础没有问题的话，那么数学应该是描述世界客观运动规律的最简洁最客观的方法了，而理论物理则是用这些客观的手段来对世界进行解释，所以个人感觉要比哲学高尚一点，我并没有想挑起什么学科的高低贵贱划分等级，但是搞理论物理的，它们确实是在为解释世界而奋斗。</p>

<p>再有，自从量子物理诞生以来，物理可谓发生了翻天覆地的变化。这说明了一个问题，那就是现代物理有可能只是描述世界，解释世界的一种形式，或许某一天有新的观测无法用现有的物理来解释，那么就又有可能要重建现在的物理大厦了。科学的目的在于发现规律从而利用规律来推动社会的发展，方便人类的生活，其实只要当前的理论能解释当前世界所能观测到的物理现象，那么它无疑已经是成功的了，就像现在的量子物理。但是，顺着当前构建的大厦去思考一些问题的时候，就会毫无疑问地被导向本原的问题。</p>

<p>其实本人觉得本原的问题是没办法解决的。首先本原无法被观测，再有就是本原无法被解释。对于前者来说，如果本原被观测了，那么你如何证明那观测到的就是本原，这就导向了后者，但当你视图对本原进行解释的时候，你依旧不能解释你的解释是正确的。所以有时候我觉得我们有点可怜，就像二维的蜥蜴知道有三维的世界，并且它们还知道从三维的世界中就能看到它们所在世界的全貌，但是很可惜，它们并不能摆脱它们所处的二维世界。</p>

<h2 id="section-2">关于今后学习</h2>

<p>其实我本身就对数学物理充满兴趣，看完这本书以后不禁让我产生了学习量子物理的冲动，动因仅仅是兴趣，再有就是想感受一下那些艰辛卓绝所建立起来的数学模型究竟有多美。鉴于本人数学物理水平都有限，而且我本身也不是专业那些的，所以估计也只能当作是业余爱好来学，就跟语言一样，有时间了就看看，在漫长的人生中感受一些这些由伟人们呕心沥血出来的成果。</p>

<p>本书中还连带推荐了一些书，今后也打算看看，例如：《上帝掷骰子吗？——混沌之数学》，《皇帝新脑》，《超越时空》，《一个数学家的独白》之类的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Book Review: 天才在左，疯子在右]]></title>
    <link href="http://Aquietzero.github.com/blog/2012/10/30/book-review-tian-cai-zai-zuo-feng-zi-zai-you/"/>
    <updated>2012-10-30T11:53:00+08:00</updated>
    <id>http://Aquietzero.github.com/blog/2012/10/30/book-review-tian-cai-zai-zuo-feng-zi-zai-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="left" src="/images/bookcovers/天才在左疯子在右.jpg"></p>

<p>最近看完《天才在左，疯子在右》，感觉有点奇特。</p>

<p>回想起高中的时候，我非常喜欢心理学经济学等人文社科类学科。现在反而忘记了其原因，估计是那些时候天天沉浸在数学物理题海之中，看到一些人文的知识，并且是有一定逻辑可循的，感觉有点吸引吧。也正是因为那个时候喜欢看那种书，所以思考也比较多，或者有些还比较奇特，但我悔恨那个时候没有足够的时间做思想记录，也没有现在有触手可及的方便的电子产品做辅助，以至于很多思考都丢失了。在大学四年毫不间断地计算机科学学习中，我没有看过一本人文方面的书籍，更没有做过任何与人本身相联系的思考，就更别说写过什么这方面的思考记录了。</p>

<p>这本书可以说是这四年以来我唯一看的一本有关人文精神方面的书籍了，书中分故事讲到很多精神病人故事，思想，重新勾起了当初我对精神病，对人本性，甚至对世界本性的兴趣。这篇文章也是这么久以来写的一篇关于这方面思考的记录。估计以后还会继续下去，因为我并不是一个死板的冷冰冰的理科生，对人类语言喜爱的我永远都保有一颗感性的心。</p>

<p>书中有一些话以及有一些思想很触动我，但是我没有打算将其列出来分点评论，而是打算把我的总体感觉一并说出来。</p>

<p>首先我觉得有必要就精神病的概念简单讨论一下。其百度百科定义如下：</p>

<blockquote>
  <p>精神病指严重的心理障碍，患者的认识、情感、意志、动作行为等心理活动均可出现持久的明显的异常；不能正常的学习、工作、生活；动作行为难以被一般人理解；在病态心理的支配下，有自杀或攻击、伤害他人的动作行为。</p>
</blockquote>

<p>下面是加拿大精神健康协会所给的定义，感觉比维基百科上的稍微详细一点：</p>

<blockquote>
  <p>Psychosis is a serious but treatable medical condition that reflects a disturbance in brain functioning. A person with psychosis experiences some loss of contact with reality, characterized by changes in their way of thinking, believing, perceiving and/or behaving. For the person experiencing psychosis, the condition can be very disorienting and distressing. Without effective treatment, psychosis can overwhelm the lives of individuals and families.</p>
</blockquote>

<p>既然这是一个病，所以在定义中都有“异常”等字眼，我明白这样定义的必要性，但从根本上来说，我觉得“异常”确实是一个带有浓浓主观意味的词。在我理解起来，人的行为确实还是受着意识的控制，而意识又是通过人对外在物质世界的接触所形成的，既然每个人所接触的只能是部分的世界，就不应该存在着两个具有相同意识的人。而“异常”可以理解为“与正常相异”，那么既然没有两个相同的，就意味着我们只能用模糊集合来定义正常，其实这样就不对了，但是却没有什么其他的好办法。既然人们能把超凡脱俗，智力超群的称为“天才”，那为什么另一个极端的就称为“精神病”呢？如果两者的言论思想一般人都不容易理解，那本身就不应该有这样的区别。</p>

<p>书中作者提到，很多精神病患者其实有着完美的理论，并且虽然在“正常人”看来非常荒谬神奇，但是“正常人”却又不能轻易地将其否定，并且给出证据或推理。这实际上就仅仅说明了他们确实在思想上有别于常人而已。同理，从信仰方面来看，既然宗教信仰自由，就肯定了人们在价值观方面是平等的，那么对于精神病患者的另类精神来说，我们也应该平等对待。</p>

<p>从定义的后半部分来看，精神病患者由于其异常的的心理活动导致了不能正常的生活，学习，以及在病态心理的支配下，有自杀或者伤害他人的行为。我觉得对于这点来说，对于精神病人的界定是没有错的，他们确实是需要治疗或者隔离。上面虽然说到平等的问题，但是我觉得那仅仅是站在全体生物的角度来看的。从一个“正常”的群里里面看外面的群体，或者群体外面的个体，这确实是不能平等地看问题。当一个群体或者其个体遭受到群体外力影响时，他们确实有必要采取必要的手段来稳定内部。因为并不是站在全体的角度考虑问题，而是站在群体的高度看问题。</p>

<p>但现实又往往不是因为这样，有时候某些“精神病患者”并没有作出什么伤害他人的举动，而仅仅是因为思想另类而被界定，并且还要接受“正常”人类的未确定但又自认为合理正确的教育和治疗，这确实令我感到心疼。仅仅从这本书所描述的案例来看，我感觉那些“精神病患者”有很多都是平常因为思考时间空间的问题过于深入，才导致在别人眼中思想另类。其实对于一般“正常人”来说，如果不是对那方面有兴趣的话，根本就不会接触那方面的知识，以至于其对于时间空间的存在，形式以及本原感到理所当然，可以说将其“绝对化”了。我怀疑人类的大脑是否能认识到存在于超越自身维度的空间里面所谓的真理，但是我并不排除在这个世界上的某些人能够以某种方式“猜”出那些真理，这是我们无法证实的，也就无法将他们界定。</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
